英研究：每隻青口有4.5顆顆塑膠微粒 生蠔有約8粒

海洋環保的一近年來逐漸抬頭，但汙染的情況卻仍不見好轉，海洋生物受到的影響也越來越顯著。最新的研究更是指出，愛吃海鮮的饕客所吃下的塑膠量很驚人，若是每周吃2份孔雀蛤的話，就等於每年吞下了萬膠粒，而且造目前的趨勢來看，情況只會愈來愈嚴重。

英國埃克塞特大學（University of Exeter）及比利時根特大學（University of Ghent）先後對人類進食海洋生物的情況進行研究，結果顯示大多海產都吃進了海中塑膠垃圾的分解物，導致消化系統中都有塑膠微粒。而食物鏈上層的大型魚類又在吃進海洋浮游生物，因此可能吞下更多塑膠。

埃克塞特大學的專家又發現，甲殼類動物攝取受到塑膠汙染的情況更嚴重。他們檢驗饕客常吃的數百隻孔雀蛤中，平均每隻含有4.5顆塑膠微粒，約每一個食用份量就有90顆。也就是說若每周吃兩份，一年就已吃下超過9,000顆塑膠為粒。除此之外，常見的生蠔6隻也含有50顆塑膠微粒。

英國埃克塞特大學的海洋生物學者波特（Adam Porter）就說，儘管目前尚未有確實證據證明，這些塑膠微粒進入人體後會造成什麼具體損害。但是比利時根特大學的專家則持不同意見表示，海產中的塑膠微粒對海洋生物的存亡和食物安全造成威脅，而且狀況會越來越嚴重。

(中時電子報)

大家齊食膠